L’ORÉAL前總監 疑宿醉嘔吐噎死 移居台30年 伏屍台北寓所

L’ORÉAL前總監 疑宿醉嘔吐噎死
移居台30年 伏屍台北寓所

10.2K
要聞

【本報訊】香港移居台灣30多年的歐萊雅（L'ORÉAL）前美髮教育總監梁家譽（48歲）倒斃在台北寓所馬桶，死去多時，屍體發黑！經初步調查發現他滿嘴嘔吐物，酒瓶散落客廳，懷疑其在宿醉嘔吐時噎死。據悉，死者生前熱愛杯中物，人緣極佳，各好友紛指消息震驚，有同事對其離世表示「真的難過到無法言語」。

記者：黎仕南

梁家譽

梁家譽於10多天前返回台北寓所，便沒有再出來。前晚其友人發覺不妥，上門尋找，但寓所的管理員指未能聯絡梁，以保安為由不放行。

直到同日晚10時，保安員巡邏時，發現梁的寓所並沒有關上，於是入內細查，驚覺梁伏屍馬桶。當時他已無生命迹象，全身發黑，於是立即報警。

台警方在現場調查，發現梁滿嘴是嘔吐物，加上空酒瓶散落客廳，客廳、床邊及廁所都有嘔吐物，懷疑他被自己的嘔吐物噎死，現已排除外力介入，並已聯絡其在港的姐姐來台處理後事。

梁家譽曾任歐萊雅的美髮教育總監；圖為他出席品牌活動。

於台成立首家髮療所

梁家譽曾在2015年接受《蘋果》訪問，透露其在1985年跟朋友到台灣旅行，並探望朋友在台北居住的阿姨。

朋友阿姨認識不少台灣演藝界人士，也知道他在香港擔任髮型師，於是邀請他在台北其中一家最好的髮廊裏擔任髮型師，由此開展其居台之路。

梁家譽在台灣工作非常順利，曾經擔任國際品牌L'ORÉAL的教育總監，一做就18年。梁家譽在2015年5月用投資移民方式取得台灣居留證，翌年正式取得身份證，成為台灣人。

近年他在台成立自己公司「青絲胡同」，是台第一家髮療所，生意發展迅速，在台現有4間分店。梁的同事表示，梁不僅每天會到店裏看管，也會做培育人才的工作，有同事表示「真的難過到無法言語」。

翻查梁家譽的社交網站，梁似乎熱愛飲酒，曾以「酒鬼」自居，網站有不少與友人飲酒的相片。他人緣極佳，不少人得悉噩耗後都不敢相信，紛紛在社交網站哀悼。

有前同事對其離世感到驚訝，稱梁是他在L'ORÉAL的第一個朋友，兩人到過不少地方，自己的妻子都是經對方介紹才認識的。他又透露一星期前才見過梁，本來還期待與其再次合作，可惜最終天人相隔！

相關新聞

醫生：醉酒休息切忌平躺

要聞 3小時前

樓主硬膠泛民打手LIKLN